台客遊肯雅遭河馬咬斃 團友回程遇車禍15傷

2018年08月14日

台客遊肯雅遭河馬咬斃
團友回程遇車禍15傷

■河馬惡過鱷魚，被形容是「最凶猛可愛動物」。互聯網

非洲東部「動物大遷徙」是近年熱門旅遊熱點，本港也有旅行社舉辦類似旅行團。不過，台灣一個「2018肯雅動物大遷徙」旅行團卻遇上連環意外，兩名團友日前受河馬襲擊造成1死1傷慘劇後，其餘團友昨日乘搭旅遊巴又遇上車禍，至少15人受傷。

涉事旅行團為台灣鶴悠旅行社的「2018肯雅動物大遷徒」旅行團，66歲男團友張明川頭部被河馬咬傷，送院不治；62歲男團友吳鵬德腳部亦被河馬咬傷。據報，吳鵬德是台灣最大垃圾捆包機製造廠、冠裕機械的董事長，吳的兒子指父親愛旅遊、拍照，這次特地到肯雅，沒想到發生意外。至於15名車禍傷者，一人要做手術，一人還要接受治療。整團除傷勢較重的團友外，其餘等昨返抵台灣。

■團員之一台灣國發會前主委林祖嘉在fb報平安。

河馬湖邊竄出難閃避

台灣外交部昨表示，家屬已在旅行社人員陪同下趕赴肯雅處理事宜，外交部亦向傷者家屬表達慰問。據報，全團連領隊共30人；現台灣政治大學經濟系教授、台灣前國家發展委員會主委林祖嘉亦是該團團友，林已在社交網發帖報平安。

事發當地時間11日晚上8時30分，旅行團一行人前往當地著名景點奈瓦薩湖欣賞野生動物，詎料河馬突然從湖邊竄出，狂咬張、吳兩人。

據目擊河馬攻擊人的團員表示，事發時共4名團員在園區拍照，草叢突然竄出一頭河馬，他們應該是用腳架蹲着拍照，所以最前面的團員沒機會反應，頭部被咬破身亡，河馬還要把屍體拖入湖中。另一名受傷團員想搶救同伴，用腳架阻止河馬，河馬鬆口轉而咬住他的腳欲拖往湖中，此時其他遊客一起趕走河馬，該團員才逃過一劫。其餘團友翌日原定從首都奈羅比搭機返台，詎料到機場後發現航班延誤，酒店專車載團友回程途中又發生車禍，有團友受傷。

對於發生河馬攻擊團友事件，涉事鶴悠旅行社稱「完全是個意外」，是辦該團五、六年來首度出現類似情況，又指「該區域過往也很安全，令人訝異」。當地業者表示，涉事旅行團入住奈瓦薩湖著名酒店Samburu sopa lodge，可觀察淡水湖的生態，包括河馬、長頸鹿以及豐富的鳥類生態，大受遊客歡迎。
台灣《蘋果日報》/中央社

上一則
上一則
蔡英文過境洛城獲多項突破

下一則
下一則
河馬牙力驚人可咬穿鱷魚

好撚黑

死神來了

唔係支那遊客咩

河馬好勁，鱷魚都係手下敗將

諗起河馬天敵個post

叫返條柒頭出黎問佢河馬係唔係人類天敵